### Datumy
8.3. Kariéra - volno
12.4. Zápočet - psaný test + možná pár ústních otázek k tomu co kdo napíše 



## Obsah předmětu
-   kompilace [[GCC]]
-   [[freestanding]] embedded aplikace
-   [[Linker]], linker skript, linker mapa
-   start-up
-   CMSIS (Cortex M system interface standard), SoC Header
-   umístění zásobníku, clock tree, apod. (diskuze)

Programátorský model
-   registry, pracovní režim
-   instrukční sada (cca 30 instrukcí pro CM0)
-   gas (gnu assembler)
-   propojení C a asm ( #ABI ) - eabi, ... 
-   jak psát v assembleru pro CM0P (praktický přístup)

  

  


